{
    "title": "金心3",
    "range_remark": "(11～16)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "如來住世八十年，說法『 』年：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 47年",
                "2. 48年",
                "3. 49年",
                "4. 46年"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "阿修羅有三種，一屬天趣，二屬人趣，三屬為何：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.餓鬼趣",
                "2.畜牲趣",
                "3.眾生趣",
                "4.惡人趣"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "如來說三十二相，即是『 』，是名三十二相。『』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無相",
                "2.非相",
                "3.有相",
                "4.需相"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "忍有六義：「」，以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.力忍",
                "2.忘忍",
                "3.慈忍",
                "4.悲忍"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "心無罣礙，罣是「」的意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.阻滯",
                "2.網罩",
                "3.阻礙",
                "4.阻擋。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者不是六塵之同名：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.六法",
                "2.六賊",
                "3.六根",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "佛道無上誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.學",
                "3.修",
                "4.成"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "聲聞轉誦，不渡眾生謂之為何：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.小乘",
                "2大乘",
                "3.中乘",
                "4.上乘。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "三十二相名稱：以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.足安平相",
                "2.千輻輪相",
                "3.手指纖長相",
                "4.法身柔輭相"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "下列不屬於「五根」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.信根",
                "2.精進根",
                "3.心根",
                "4.定根"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "八正道，以下何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.正見",
                "2.正思惟",
                "3.正命",
                "4.正意"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "菩薩普渡一切，謂之「 」：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.小乘",
                "2.大乘",
                "3.中乘",
                "4.上乘"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "眾生「 」之病，就用戒定慧治伏之：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.淫怒癡",
                "2.三心",
                "3.四相",
                "4.三愆"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "問題修行人的妙法，何者為非：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.六氣",
                "2.五根五力",
                "3.七菩提分",
                "4.三十七道品"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "忍辱有三種：，以上何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.生忍",
                "2.法忍",
                "3.反忍",
                "4.無生法忍"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "住「」布施，是「」取相，住法布施，是取法相：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.心，心",
                "2.色，心",
                "3.色，色",
                "4.心，色"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「輕賤」之事甚多：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.懷恨誹謗",
                "2.刀杖瓦石",
                "3.倚勢欺凌",
                "4.以上皆是",
                "5.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「如語者」的意思是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.實而不虛",
                "2.不欺人",
                "3.如而合理",
                "4.不二說"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「不驚」不怖不畏，意思是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.無疑心",
                "2.無懼心",
                "3.鎮定心",
                "4.無退心"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "別人對我們無禮是「 」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.忘忍",
                "2.慈忍",
                "3.生忍",
                "4.反忍"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為人的樞紐：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.身",
                "2.心",
                "3.腦",
                "4.經"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「 」是引導的真理：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.身",
                "2.心",
                "3.腦",
                "4.經"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "顯現圓滿寂淨，不動不變，謂之「 」般若：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.文字",
                "2.心",
                "3.觀照",
                "4.實相"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "波羅「蜜」多中，「蜜」的意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.甜",
                "2.到",
                "3.彼岸",
                "4.圓滿"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "波羅蜜多，涅槃之地，分為：以下何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.此岸",
                "2.中流",
                "3.彼岸",
                "4.離岸"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "佛具三身：，何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.清淨法身",
                "2.圓滿報身",
                "3.法身",
                "4.應身"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "聖人之心有七竅，一聞千悟，此「 」也：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.天眼",
                "2.智慧眼",
                "3.法眼",
                "4.佛眼"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「 」是心無所疑，了然領悟也。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.真解",
                "2.悟解",
                "3.信解",
                "4.瞭解"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "言無上菩提，至重難任：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.實擔",
                "2.難擔",
                "3.承擔",
                "4.荷擔"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "聞法者，起三慧之一「 」，以正念善意去接受經義：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.思慧",
                "2.聞慧",
                "3.修慧",
                "4.智慧"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "佛告須菩提，若善男子、善女人、於..............，勝前福德。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "此經中乃至受持四句偈等為他人說而此福德"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "是故須菩提，菩薩..........................生心，不應住聲香味觸法生心，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "應離一切相發阿耨多羅三藐三菩提心不應住色"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "須菩提。...................。須菩提。如來所得法、此法、無實無虛。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "如來是真語者實語者如語者不誑語者不異語者"
        }
    ]
}